街坊撐住 糖果店逆市擴充

街坊撐住 糖果店逆市擴充

「。紫龍」老闆張先生指，不時有街坊前來放下捐款。

自反送中運動以來，受社會氣氛影響，不少店舖生意一落千丈，更有小商戶因入不敷支而倒閉結業。但開業才一年多的大埔糖果黃店「菓。紫龍」，老闆卻反其道而行，選擇逆市擴充，在區內另一商場開分店，已於10月中開業。另在本港有14間分店的夾公仔連鎖店Big Bear負責人指，警暴令人怯於外出消費，整體生意額雖下跌約三成，但相信消費氣氛會好轉，計劃未來半年新增五間分店。

大埔知名黃店「菓。紫龍」，僅是一間糖果小店，因老闆張先生表態支持運動而在區內爆紅，每到遊行日，他都會自資約1,000元購買飲料等物資，到附近巴士站或集會現場派發，「最多嗰次應該係大埔（衝突），派咗四十幾五十箱」。他又在飲料紙箱上放置文宣，供路人傳閱。

店舖被標籤為良心黃店後，有客人購買小量糖果飲料後，會放下數百元，稱「唔使找」後匆匆離去，張便與客人上演「追逐戰」欲把錢交還，但非每次都成功，其後他便把捐款放在小錢箱，以此買物資，「其實黃唔黃都冇乜關係，最緊要係大家幫香港」。

張透露，60多呎的總店月租約2.1萬元，開業至今約一年半，還未及回本就遇上社運，猶幸業主有良心，9月中願意減租。雖然生意虧蝕，但張於6至7月時仍決定開分店，「一間舖去唔晒啲貨，攞去揼又好似好嘥，咪開多間諗住分吓啲貨」。他毅然簽下兩年租約，他相信顧客以街坊為主，生意在未來能維持增長。支持抗爭者令生意受影響，張認為香港的未來無法用金錢衡量，「真係好佩服𠵱家班年輕人，今時今日都無淨係諗自己利益」。

夾公仔店明年開五舖

相關新聞：食肆聘衝衝子 生意反彈

另有商店同樣看好黃色經濟圈，去年10月進駐本港經營夾公仔店的Big Bear，在抗暴之戰前，已急速擴張至14間分店，負責人蔡榮欽指，9月起生意明顯下跌，特別受8.31太子站事件影響，因為此後港鐵經常停開或早收，加上警方經常無故在各區施放催淚彈，「有一晚呢邊嘅催淚彈放得好犀利，為咗員工嘅安全，直情叫員工唔好返工」。警暴令人怯於外出消費，最明顯少了年輕一輩的客戶。

在生意受影響下，蔡曾要求業主減租不果，店內租夾公仔機的台主反向他要求減租，「象徵式打個九折，希望啲台主唔需要咁大壓力，共度時艱」。他直言政府有責任在現時局勢為中小企提供協助，雖然經濟情況不明朗，但他們不放棄擴充計劃，預算明年初會在屯門、將軍澳、沙田、大埔、上水新增分店，「我諗呢個係一個暫時性嘅差啦，以香港人嘅拼搏精神，我相信好快，香港經濟應該會返返轉頭嘅」。

■記者林穎嵐、趙媛媛